「和理非」甚麼都做不到，就化身捉鬼天師捉這個捉那個，彌補一無功德的空虛感。

「和理非」熱衷捉鬼，熱衷將衝突一律視為警察所為，是因為他們自我中心，任何事情都要抓一把，說明自己有貢獻。明明身為一個和理非，卻連「打鬥時間」都想刷存在感。因為甚麼都做不到，就化身捉鬼天師捉這個捉那個，彌補一無功德的空虛感。應該說他們太過熱心還是過度驕傲？

暖氣軍師收皮啦，捉唔捉鬼係現場決定

【1.1 元旦遊行】中國人壽裝修 完整脈胳 推測

半年有多，做夠捉鬼天師未？

元旦晚上，有遊行群眾懷疑兩個市民是警察臥底(鬼)，將之包圍，一輪爭執之後，他們除下口罩、給記者看自己的社交帳號、打開背包展示行裝，以證自己清白才能閃人。

另一單不肯定是獨立事件，還是同一件事。引起群眾捉鬼的原因，竟然是因為看到對方配戴大耳機。最後有大學生表示，耳機人是自己的中學老師，因為耳患所以戴助聽器。群眾捉鬼不成，反變篤魁。你們知道教育局已經要清算中小學老師，又有藍絲家長，做老師要去遊行，本來就已經要低調。現在不能低調了，相片和訊息已經廣傳，麻煩很快就會找上門。

罪孽，當然是罪孽。

半年以來，群眾捉鬼樂此不彼，依然故我的多，反省的少。6月時抗爭者見全港百萬人遊行之後消極等死，然後就組織衝擊。當時也有人說他們是鬼，破壞百萬人和平遊行的畫面。之後71衝入立法會，都一樣說是鬼。

屠龍小隊有記認，又說是警察，搞到對方要現身，透過民間記者會斥責捉鬼風氣；元旦遊行之後，又有一個小隊說要退出。即使對改變香港有多大熱情，看到這樣的群眾，心灰意冷才是人性。只能說警察一開始派人去扮示威者，是他們極少數成功的策略之一。警察扮臥底混入示威人群乘機抓人，無礙大勢，卻引起群眾之間猜忌和過敏。

但傷風感冒只是表徵，病的根源還是自身抵抗力低。「和理非」熱衷捉鬼，熱衷將衝突一律視為警察所為，是因為他們自我中心，任何事情都要抓一把，說明自己有貢獻。明明身為一個和理非，卻連「打鬥時間」都想刷存在感。因為甚麼都做不到，就化身捉鬼天師捉這個捉那個，彌補一無功德的空虛感。應該說他們太過熱心還是過度驕傲？

那些每次遊行被打斷，就去怪罪「勇武」衝突所致的人，就是將自己的感覺置於大局之上，偏偏這些人就最喜歡叫人大局為重。要學懂大局為重的是你們呀。為何可惜遊行被打斷，遊行無法浩浩蕩蕩、和平漂亮的完成？今時今日可以強求嗎？政府只會說 Noted with thanks。但部份自我中心的和理非就覺得「自己個場」被搞衰，好像一個小器的電影明星說，這場戲本來是我獨腳戲表現，現在突然加進了另一個明星，搶了我的曝光。捉鬼風氣也是如此原理，他們明明知道是「勇武」推倒了法案、維護了香港人的尊嚴，內心卻不願承認，但由於表面不敢割席，於是便以網絡捉鬼，舒發這種「我要被注視」的隱秘慾望。

將抗爭者視為鬼、將懲罰中國同謀的店鋪和個人的人視為鬼，就是取消對方的位階，好讓自己得到獨大和「我都有貢獻」的幻覺。以上的心態，在老民主派的網台主持和政圈之中尤為常見。他們的言論尚退守而抑衝突，不是因為真覺得策略上A好過B，而是覺得自己的主角地位被素人搶走，不是路線之爭而是位置之爭，純粹因為做慣主角而不能接受花無百日紅的真理。

在大時代面前，為甚麼不能謙卑一點，接受有時候自己的確無能為力，的確一無功德呢？願榮光歸香港，歸別人；不是自己的功勞就不要索取。「和勇不分」是講命運共同體，而不是讓你混水摸魚，將別人的成就當成自己的。的確沒有功勞，就安住在那種虛空。要不就進化，付出代價，否則就承認自己需要人保護、沒有能力，萬勿以為捉鬼也是貢獻，在「行動時間」，沒有「和理非」表演的時間。

捉到一隻鬼，你敢私了打死他立威？要是不敢，就算了吧。就是知道對方是警察臥底，你能做的就只能疏遠、逃走，但你不能主動出手。因為捉錯的可能一定大過捉到，捉錯冤枉好人，捉到可能令對方提早發難。反正香港的整體社會還是好人好姐善男順女，不會支持打死捉到的臥底，那對方也是髮毫無損，大家在網上恥笑一番就算，對方還是髮毫無損。昨日可能有一個老師的教席被斷送，那個自證清白的過程，也不會好受。

很多人就是這樣，付出少少，卻要多多榮光，還眼紅別人。2016年旺角騷亂，不也被說成鬼。梁天琦被說成為選票搞暴動，要破壞泛民選舉，要破壞民主運動的和平光環。事後好多人喊可憐，後悔投了7而不是6，俱往矣。到現時衝走了送中條例，對資本家和社會賢達，算是局勢粗安，便來給年輕人寫感謝狀、「多謝勇武」，潛台詞就是「你地係時候抖抖，俾返個場我地果代人」。之後又有惡法，他們又是等年輕人來送頭打救。

我很對不起，這些話很難聽，我也不會自大到覺得寫了出來就會改變到集體人性，我也是一無功德，這算是我打飛機治療自己的眼紅吧，我很眼紅無論在做甚麼邪惡的事，都覺得自己在維護民主大局，都那麼心安理得的人。打倒了年輕人的希望，在對方入獄的時候才消費一番，食到盡。警察只會講打講殺，沒有這種翻雲覆雨的權術。

件事亂到仆街, 自己睇

捉啱又敢劏另計
有狗幫你裝修埋中資應該拍手多謝
內鬼一直係群眾活動死穴嚟
沉迷捉鬼唔會解決到

我只問結果

打爆中國人壽, 無論係邊個做, 其實有乜所謂？

就算真係有一日, 有黑警/喬裝警打爆晒全香港支那公司, 打死支那蝗, 衝入禮賓府打死林鄭, 燒咗支聯辦, 咁又點？

咁又點呀？我唔明有乜咁重要

唔中

唔中

唔中

都係唔中

2020年第一日以為自己時光倒流咗返去六年前

「捉鬼都係想保護勇武」、「要搵到黑警滲透既證據」、「不分化」

重點嚟喇
終於有鬼現身
然後點？
無人敢埋身

和理非唔肯承認自己毫無用處

就算和理非真係捉到CID, 佢地都唔敢做D乜,
只係敢咀炮, 然而防暴增援到, 拉數件

敢私了CID既都係勇武

和理非唯一用處係捐款比錢支援勇武
和理非係現場用處不大

和理非一見到「鬼」, 唔係咀炮, 就係四散

既然係咁, 捉乜柒嘢？